日本首支「魚鷹」機隊成軍 隊員已赴美受訓

〔即時新聞／綜合報導〕日本首支V-22「魚鷹」傾斜旋翼機單位「輸送航空隊」，今日在千葉縣木更津基地正式成軍，「輸送航空隊」隸屬於陸上自衛隊「第一直升機團」，該隊所屬的V-22將於6月開始陸續返抵日本。

綜合日媒報導，「輸送航空隊」成立緣起於配合長崎縣的「水陸機動團」，進行防衛與攻擊日本離島任務特別編制，「輸送航空隊」雖編制於「第一直升機團」之下，若有任務需求時，將直接和「水陸機動團」聯合執行任務。原先防衛省打算讓「輸送航空隊」直接在九州佐賀機場以17架魚鷹機的規模成軍，但因為地方反對，防衛省在去年5月將「輸送航空隊」暫時配署於木更津基地，約有1390人隸屬於「輸送航空隊」。

「輸送航空隊」底下除了配有魚鷹機之外，也配有CH―47「契努克」直升機，CH―47機隊與魚鷹機隊部署地不同，而是位於熊本縣益城町的陸上自衛隊高遊原分屯地，目前日本陸上自衛隊空地勤人員已在美國進行魚鷹機的相關訓練，6月起返國服役，並先有兩台魚鷹機返日。